Опишите своими словами, как Вы понимаете, что такое Document Object Model (DOM)

ДОМ, это можно сказать, родительское дерево всех элементов в html. Тут есть родительские элементы, и их потомки, зная всю иерархию своей разметки можно с легкостью обратиться к нужному элементу, для дальнейшей работы с ним.